"Ik heb in ieder geval geen enkele partij bij de compacte," zei Estella, "want als ik kon lopen en praten, wanneer het werd gemaakt, was alles wat ik kon doen.
Maar wat zou u hebben?
U heeft me heel erg goed, en ik ben alles voor u. Wat zou u hebben?"
"Love," antwoordde de andere.
"Heb je het."
"Ik heb," zei Miss Havisham.
"Moeder door adoptie" bommenleggers Estella, nooit vertrekt vanuit de eenvoudige Genade van haar houding, nooit haar stem als de andere wel, nooit tot hetzij tot woede of tederheid,--"moeder door adoptie, ik heb gezegd dat ik soms alles voor u. Alles wat ik bezit is vrij voor jou.
Alles wat u mij gegeven hebben, is binnen handbereik te hebben.
Buiten dat, ik heb niets.
En als je het mij vraagt u, wat u nooit gaf me, mijn erkentelijkheid en mijn plicht niet onmogelijkheden."
"Ik had nooit haar liefde!"
riep Miss Havisham, laaiend op me.
"Ik had nooit haar brandende liefde, onafscheidelijk van jaloezie ten alle tijden, en van de scherpe pijn, terwijl ze spreekt dus voor mij!
Laat haar call me gek, laat haar call me mad!"
"Waarom zou ik je bellen mad" terug Estella, "I", alle mensen?
Werkt een levend, wie weet welke toepassing u, half zo goed als ik ?
Geen één live, die weet wat een constante geheugen je hebt, maar half zo goed als ik?
Ik heb op deze kachel op het kleine kruk die zelfs nu naast u leren uw lessen en opzoeken in uw gezicht, wanneer uw gezicht vreemd was en bang mij!"
"maar gauw vergeten!"
klagen Miss Havisham.
